# 題目2
## 新北市哪一區發照數量最多、最少？
### 想法
利用https://building-management.publicwork.ntpc.gov.tw/bm_list.jsp
輸入新北市各區參數得到查詢筆數
 
### 結果
* 最多

    三重區: 10179

* 最少
    
    平溪區: 64

```console
python main.py
```
![結果](https://gitlab.com/q8977452/da_project/-/raw/main/%E8%A9%A6%E9%A1%8C2/image/result_1.png)



## 請將各發照日期距離2020/11/1之天數算出（稱：發照期間），新北市哪一區有最長發照期間的建物？該建物起造人、設計人是否在新北市也有其他相應建物？
* 資訊有錯誤，需處理錯誤資訊，才能分析

### 解決方法
可能要照發照號前面的數字碼當作當時發照年，但無法知道實際日期，但可以做初步分析。


## 假如我們定義：發照期間越久，代表建物越老舊、可能發生電線走火的機率高，請由發照期間推斷，協助核保分析新北市哪一區電線走火的風險最高？為什麼？（提示：需考慮發照期間的分佈）
* 資訊有錯誤，需處理錯誤資訊，才能分析

### 解決方法
可能要照發照號前面的數字碼當作當時發照年，但無法知道實際日期，但可以做初步分析。可以依年當作群組畫直方圖，看出其區的分布，然後再乘以相關的權重，去算出風險分數。